
                FS明朝/FSゴシック 日本語 TrueType フォント
                           version 0.1test3

                                                         2004年1月25日
                                                    After X-TT Project
                                      <cyamauch@a.phys.nagoya-u.ac.jp>

■FS明朝/FSゴシックフォント
----------------------------------------------------------------------

このフォントは，標準的なデザインで 印刷に耐えうる品質を目指して製作中の
TrueType 形式の明朝・ゴシック体フォントです．

●構成

  ○アウトライン非漢字部

    kochi-substitute，Oradano明朝のものをそのまま，または改変して使用する
    か，あるいは新たに製作しています．

  ○アウトラインの漢字部

    この部分は，フォント・デザインに関して著作権もしくは 無体財産権を主張
    していない GT書体を母字としています．gt200001.ttf から漢字部分のみを
    抜き出し，すべてを太字化した後(完了)，1つずつ修正を加えていきます．

    FSフォントの作者は，2004年1月13日に，GT書体を管理されている東京大学文
    学部の片山英男先生と会い，このような利用が問題とはならない事を確認し
    ています．

  ○ビットマップフォント部分(サイズ順)
    既存のビットマップフォントを修正して用いています．全角，半角英数，
    半角カナのすべてを使っています．

        10 ピクセル       M+ ビットマップフォント
        11 ピクセル           〃 の1ドットのゲタ履き
        12 ピクセル       東雲12ドットフォント(明朝/ゴシック)
        13 ピクセル           〃 の1ドットのゲタ履き
        14 ピクセル       東雲14ドットフォント(明朝/ゴシック)
        15 ピクセル           〃 の1ドットのゲタ履き
        16 ピクセル       東雲16ドットフォント(明朝/ゴシック)
        17 ピクセル           〃 の1ドットのゲタ履き
        18 ピクセル       Ayu18ドットフォント(第2水準は未完成)
        19 ピクセル           〃 の1ドットのゲタ履き
        20 ピクセル       Kappa20フォント(明朝)，Ayu20ドット(ゴシック)
        21 ピクセル           〃 の1ドットのゲタ履き

    東雲14,東雲16およびKappa20フォントについては，太字化した場合を考慮
    し，寄せ方向を左側になるように調整してあります．また，他のフォント
    についても，様々な調整を加えています．

    上記のビットマップフォントは，許諾条件を含んでいる場合があります．
    docs 以下のドキュメントをお読みください．


■既知の不具合
----------------------------------------------------------------------

太字化が原因で一部グリフのアウトラインが激しく壊れている場合があります．
相当致命的なものは修正しましたが，それでもまだ致命的なものが残っているか
もしれません．もし，そういったグリフを発見された場合はご連絡ください．
 
ゴシック体はほとんど手つかずの状態で，現状では明朝体からさらに極太化した
だけのものとなっています．明朝体がある程度の品質まできたら，ゴシック体を
中心に製作していく予定です．
 
FSフォントは pfaedit で製作していますが，現状ではTrueTypeヒント命令は入れ
ていないため，低い解像度の場合では品質がかなり低下してしまいます． 

NEC特殊文字は埋め込みbitmapが一部のサイズしか入っていません(今後作る予定
です)．


■ライセンス
----------------------------------------------------------------------

LICENSE.txt をご覧ください．


■免責事項
----------------------------------------------------------------------

FS明朝/FSゴシックフォントは無保証です．製作者および再配布者は，品質に関す
る保証を一切行いません．このフォントの利用に起因する損害に対し，その責任
はすべて利用者が負うものとします．損害の起こる可能性が知られていた場合で
も，製作者および再配布者は，法的・道義的な責任を負うことはありません．製
作者および再配布者は，このフォントに不具合が見つかった場合でも，それを修
正・告知する義務を負わないものとします．

